

<?xml version="1.0"?>
<books>
   <book>
      <title>Tietojätti uteliaille</title>
      <author>Oldham, Matthew</author>
      <category>Monenlaista tietoa</category>
      <links>
         <helle>helle.1568942</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Tietojätti uteliaille</h4>Maailma on täynnä kiehtovia kolkkia, kasveja ja eläimiä, jotka kutsuvat tutkimaan ja hämmästelemään.<br><br>Lähde matkalle tiheiden viidakoiden, paahtavien aavikoiden ja syvien valtamerten halki. Tapaa suuria, pikkuruisia, pörröisiä, suomuisia, hurjia ja arkoja eläimiä. Purjehdi viikinkien matkassa, kurkista faaraon hautaan ja seikkaile tähtisumussa.<br><br>Vai haluatko sittenkin tietää, miten taitavaa tiimityötä aivosi, luustosi, lihaksesi, ja aistisi tekevät? Tai tekisitkö tiedettä ihan itse?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Pieni avaruus kirja</title>
      <author>Kunnas, Mauri</author>
      <category>Monenlaista tietoa</category>
      <links>
         <helle>helle.1510979</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Pieni avaruuskirja</h4>Mikä on linnunrata? Voiko mustaan aukkoon pudota? Minkä niminen on suurin planeetta?<br><br>Aurinkokuntamme ihmeitä – planeetat, Kuu, asteroidit, vuoden- ja vuorokaudenajat – pienimmille tiedonjanoisille."]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Päivä maapallolla koulussa</title>
      <author>Carlos da, Cruz</author>
      <category>Monenlaista tietoa</category>
      <links>
         <helle>helle.1512225</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Päivä maapallolla – Koulussa</h4>Päivä maapallolla-sarjassa pääsemme tutustumaan erilaisiin asioihin ja näkemään millaisia ne ovat eri puolella maailmaa.<br><br>Tässä kirjassa pääset näkemään, millaista on erilaisten lasten kouluarki. Mitä kouluvälineitä käytetään, millaisia harrastuksia voi koulun jälkeen olla ja kuinka pitkiä koulupäivät ovat?<br><br>Kaikkiin näihin ja moneen muuhun hauskaan kysymykseen saat vastauksen tästä kirjasta.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Puiden kiehtova maailma</title>
      <author>Bone, Emily</author>
      <category>Monenlaista tietoa</category>
      <links>
         <helle>helle.1585598</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Puiden kiehtova maailma</h4>Oletko koskaan ajatellut, kuinka kiinnostavia puut todella ovat?<br><br>Mikä puu kasvaa meressä? Kuinka korkeita ovat korkeimmat puut? Mikä puu pystyy vaihtamaan, miltä sen lehdet maistuvat? Kuinka vanhoiksi puut elävät?<br><br>Tämä läppäkirja kertoo monia kiehtovia faktoja puista ja siitä, miksi maailma tarvitsee puita.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Mitä tapahtuu yöaikaan?</title>
      <author>Cowan, Laura</author>
      <category>Monenlaista tietoa</category>
      <links>
         <helle>helle.1523695</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Mitä tapahtuu yöaikaan?</h4>Yö? Pelkkää hiljaisuutta, vain pimeyttä, kuorsausta ja tuhinaa? Ei suinkaan! Yön kukkujat ovat vasta pääsemässä vauhtiin.<br><br>Yön pimeydessä tapahtuu paljon mielenkiintoisia asioita.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Kysy ja kurkista!<br/>Tunteet</title>
      <author>Bryan, Lara</author>
      <category>Monenlaista tietoa</category>
      <links>
         <helle>helle.1577206</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Tunteet</h4>Opi ymmärtämään tunteitasi paremmin!<br><br>Miksi minua itkettää? Mikä neuvoksi, jos loukkaa toista? Miksi kiusoittelu tuntuu pahalta?<br><br>Näihin ja moniin muihin tunteita käsitteleviin kysymyksiin löydät vastauksen, kun kurkistat tämän värikkään tietokirjan luukkujen alle.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Kysy ja kurkista!<br/>Maailman ympäri</title>
      <author>Daynes, Katie</author>
      <category>Monenlaista tietoa</category>
      <links>
         <helle>helle.1512164</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Maailman ympäri</h4>Tiedätkö, miksi maapallo on pyöreä ja taivas sininen? Minne aurinko ja kuu menevät? Milloin lumisade alkaa ja koska maailmankaikkeus syntyi? Kuinka monta kansaa, maata ja kieltä maailmassa on?<br><br>Näihin ja lukemattomiin muihin kysymyksiin maan ja taivaan väliltä löytyy vastaus tästä kirjasta.<br><br>Kysy ja kurkista!]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Minusta tulee insinööri</title>
      <author>Somara, Shini</author>
      <category>Monenlaista tietoa</category>
      <links>
         <helle>helle.1548707</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Minusta tulee insinööri</h4>Minusta tulee-sarjassa voi tutustua erilaisiin ammatteihin. Mikä sinua kiinnostaa tänään?<br><br>Insinööri-kirja kertoo Sarasta, joka tutkii maailmaa hyvin innostuneena. Miten liukuportaat tai hissi toimivat? Kuinka lentokone pysyy ilmassa? Entä mikä Wi-Fi on?<br><br>Saralla riittää kysyttävää, mutta onneksi hänen mumminsa on insinööri ja tietää vastauksen jokaiseen kysymykseen. Kun luet kirjan, niin tiedät sinäkin!]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Pyramidit</title>
      <author>Marsh, Laura</author>
      <category>Monenlaista tietoa</category>
      <links>
         <helle>helle.1600884</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Pyramidit</h4>Helppolukuinen tietopaketti pyramideista lukemaan opetteleville!]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Eläinarkkitehdit</title>
      <author>Romero, libby</author>
      <category>Monenlaista tietoa</category>
      <links>
         <helle>helle.1600909</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Eläinarkkitehdit</h4>Kirjassa opitaan mielenkiintoisia ja tärkeitä asioita eläinten rakennelmista.<br><br>Upeat valokuvat tukevat luettua ja opittua. Kirja on sujuvasti lukevien tietofanien lemppari!]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Söpöt pingviinit</title>
      <author>Boyer, Crispin</author>
      <category>Monenlaista tietoa</category>
      <links>
         <helle>helle.1602436</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Söpöt pingviinit</h4>Söpöt pingviinit sulattavat sydämet!<br><br>Tutustu pingviinien elämään valloittavien valokuvien ja hauskojen tekstien avulla. Värikäs ja vauhdikas kuvakirja kertoo pingviineistä.<br><br>Mukana on lyhyitä tietoiskuja.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Jännät hait</title>
      <author>Boyer, Crispin</author>
      <category>Monenlaista tietoa</category>
      <links>
         <helle>helle.1602459</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Jännät hait</h4>Sukella jännien haiden seuraan!<br><br>Tutustu haiden elämään valloittavien valokuvien ja hauskojen tekstien avulla. Tässä hurmaavassa ja vauhdikkaassa kirjasarjassa tutustutaan erilaisiin eläimiin.<br><br>Kirjoissa on värikkäitä valokuvia ja hauskaa tietoa kaikille eläinten ystäville!]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Kipinät-sarja</title>
      <author></author>
      <category>Harjoittelen lukemaan!</category>
      <cover></cover>
      <links>
         <helle>helle.288187</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Kipinät-sarja (SUURAAKKOSET)</h4>Kipinät-sarja on juuri lukemaan opetteleville oleva sarja.<br><br>Sen eri osissa nähdään erilaisia elämiä, jotka opetellevat ja tekevät yhdessä erilaisia asioita.<br><br>Sarjaan kuuluu sellaisia kirjoja kuin; Aasi ui, Mikä näistä tulee sekä Susi osaa, aasi osaa.]]></description>
      <series>
         <helle>1459009</helle>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Ötökkähotelli</title>
      <author>Walter, Jackie</author>
      <category>Harjoittelen lukemaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.1601935</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Ötökkähotelli (SUURAAKKOSET)</h4>Ötökkähotelli on pieni puutarhan rakennelma, jossa hyönteiset voivat majoittua ja talvehtia.<br><br>Lapset tekevät päiväkodissa oman ötökkähotellin. Muuttaako sinne hyönteisiä asumaan?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Aaron leija</title>
      <author>Walter, Jackie</author>
      <category>Harjoittelen lukemaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.1601939</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Aaron leija (pienaakkoset)</h4>On tuulinen sää ja Aaro on lähdössä isänsä kanssa lennättämään leijaa.<br><br>Huono tuuri kuitenkin sattuu kohdalle ja pian leija onkin jäänyt puuhun jumiin!<br><br>Onnistuvatko Aaro sekä isä saada leijan turvallisesti pois puusta ja mitä kummaa voikaan siinä vielä sattua?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Hugo Haamu</title>
      <author>Dolan, Penny</author>
      <category>Harjoittelen lukemaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.1588580</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Hugo Haamu (pienaakkoset)</h4>Hugo on pieni haamu, jolla on suuri pelko!<br><br>Sisko, äiti, isä ja muut sukulaiset yrittävät kovasti arvata millainen pelko Hugolla on.<br><br>Ratkaisu löytyykin aivan yllättävältä taholta!]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Pidä kiinni matosta!</title>
      <author>Graves, Sue</author>
      <category>Harjoittelen lukemaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.1540576</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Pidä kiinni matosta (pienaakkoset)</h4>Veeti ja Venla ovat päässeet tivoliin!<br><br>Liukumäestä lasketaan alas kivalla matolla. Siitä on pidettävä kiinni, neuvoo äiti.<br><br>Muistavatko Veeti ja Venla tämän kaiken hauskuuden keskellä?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Eeli ja Omar-sarja</title>
      <author>Bross, Helena</author>
      <category>Harjoittelen lukemaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.1548683</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Jännä juoksu</h4>Eeli ja Omar ovat naapureita sekä parhaita kavereita.<br><br>Koulussa on tulossa juoksukisat ja ystävykset ovat siitä innoissaan. Eeli pakkaa reppuunsa jopa ihka uudet juoksukengät.<br><br>Kun juoksupäivä koittaa, ensin venytellään, minkä jälkeen vanhemmat oppilaat lähtevät juoksemaan ensin. Eeli ja Omar juoksevat todella kovaa! He varmasti voittavat koko kisan. <br><br>Sitten tapahtuu jotain, mikä vie poikien huomion. Onnistuvatko he silti voittamaan?]]></description>
      <series>
         <helle>1459018</helle>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Kolme iloista koira</title>
      <author>Goodhart, Pippa</author>
      <category>Harjoittelen lukemaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.1345421</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Kolme iloista koiraa</h4>Koirakaverukset Pötkö, Pilkku ja Pörri seikkailevat kivoissa tavutetuissa pikkutarinoissa. Ensimmäisessä Pötkö joutuu ilmalennolle, toisessa Pilkku löytää tien kotiin ja kolmannessa Pörrille järjestetään maukas yllätys.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Peetu sirkuksessa</title>
      <author>Dale, Elizabeth</author>
      <category>Harjoittelen lukemaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.821293</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Peetu sirkuksessa</h4>Peetu on aivan innoissaan kuullessaan sirkuksen saapuvan kaupunkiin!<br><br>Se on aina halunnut olla töissä sirkuksessa. Peetulla on kuitenkin huono tapa aina säheltää ja sotkea oma asiansa. Kuinka käy nyt?<br><br>Onnistuuko Peetu löytämään itselleen töitä sirkuksesta?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Päästä irti, Taneli!</title>
      <author>Mukka, kiira</author>
      <category>Harjoittelen lukemaan!</category>
      <cover>lukudiplomi/pastaairtitaneli.jpg</cover>
      <links>
         <helle>helle.1548619</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Pidä kiinni matosta (pienaakkoset)</h4>Veeti ja Venla ovat päässeet tivoliin!<br><br>Liukumäestä lasketaan alas kivalla matolla. Siitä on pidettävä kiinni, neuvoo äiti.<br><br>Muistavatko Veeti ja Venla tämän kaiken hauskuuden keskellä?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Aamos ja jälkien arvoitus</title>
      <author>Kanto, Anneli</author>
      <category>Harjoittelen lukemaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.1548618</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Aamos ja jälkien arvoitus</h4>Aamos on hirvi ja hän asuu ihan yksin. Onneksi naapurissa asuu kiva kaveri, jonka kanssa voi tehdä kaikenlaista.<br><br>Eräänä päivänä Aamos päättää maalata eteisen oven sekä lattian vihreäksi, sillä se on kiva väri. Seuraavana päivänä, kun Aamos herää, on lattia kuitenkin täynnä tuntemattomia vihreitä jalanjälkiä!<br><br>Onko talossa hirviö?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Väinö ja joka hädän härvelit</title>
      <author>Chapman, Linda</author>
      <category>Kohta osaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.883429</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Väinö ja joka hädän härvelit</h4>Väinöstä on kiva rakentaa kaikenlaisia pienoismalleja.<br>Hän tekee niitä pahvista, kartongista, muovista, liimasta ja oikeastaan kaikesta, mitä ikinä käsiinsä vain saa.<br>Ja ne jopa heräävät eloon nappia painamalla!<br><br>Pienoismalleista on myös muutakin apua, kun niillä voi taltuttaa vaikka mellastavia hirviöitä tai häijyjä roskapönttöjä.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Hugo ja katoavat karkit</title>
      <author>Koskinen, Juha-Pekka</author>
      <category>Kohta osaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.1589624</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Hugo ja katoavat karkit</h4>Lindalla on ongelma.<br>Hänen karkkinsa katoavat salaperäisellä tavalla ja konvehtirasia tyhjenee kuin itsestään.<br><br>Linda epäilee, että asialla on herkkusuu-Olli, mutta perheen viisas Hugo-koira lupaa tutkia asiaa tarkemmin.<br>Salapoliisityön avulla vähennyslaskut alkavat tuottaa tulosta ja kadonneet karkit löytyvät yksi toisensa jälkeen. Kuka onkaan suuri karkkirosvo, vai löytyykö sellaista lainkaan?<br><br>Hugon ja lasten matkassa laskeminen on sekä jännittävää että hauskaa.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Suuri ninjakoe</title>
      <author>Wich, Henriette</author>
      <category>Kohta osaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.1601948</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Suuri ninjakoe</h4>Toru haluaa oikein kovasti olla ninjasoturi!<br><br>Valitettavasti hän ei pääse koettaan läpi, eikä tilanne näytä kovin hyvältä. Eräänä päivänä hänen opettajansa joutuu vaaraan.<br><br>Onnistuuko Toru pelastamaan hänet vaarasta ja samalla todistamaan olevansa ihan oikea ninja?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Koulussa on kivaa</title>
      <author>Richert, Katja</author>
      <category>Kohta osaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.1560608</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Koulussa on kivaa!</h4>Koulunko siivouspäivä mälsä ja valokuvaaja ottaa aina samanlaisia, tylsiä koulukuvia?<br><br>Ei ainakaan Lukan, Tildan, Mallan ja kirjan muiden lasten kouluissa. Säpinää riittää niin luokkahuoneessa kuin ulkona välitunnilla – ja uusi oppilas toivotetaan tervetulleeksi yllätyspiknikillä.<br><br>Kolme hyväntuulista koululaistarinaa.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Bingo menee kouluun</title>
      <author>Lévy, Didier</author>
      <category>Kohta osaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.927293</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Bingo menee kouluun</h4>Bingo on pieni koira, joka haluaisi kovasti mennä kouluun!<br><br>Opettajat eivät kuitenkaan ole samaa mieltä tästä! Bingo yrittääkin siis päästä salaa kouluun!<br><br>Miten pienen koiran käy ja onnistuuko hän tavoitteessaan?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Luen itse, Marvel-sarja</title>
      <author></author>
      <category>Kohta osaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.1600523</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Luen itse, Marvel-sarja</h4>Peter Parker on lapsena orvoksi jäänyt poika, joka asuu setänsä ja tätinsä luona New Yorkissa ja ottaa valokuvia paikalliseen sanomalehteen.<br>Kunnes eräänä päivänä radioaktiivinen hämähäkki puree häntä ja hän saa supervoimat!<br><br>Peter pystyy nyt kiipeämään pitkin seiniä kuin hämähäkki, tuottamaan seittiä ja vaistoamaan vaaran superherkillä hämähäkin aisteillaan.]]></description>
      <series>
         <helle>1459036</helle>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Minecraft-sarja</title>
      <author>Eliopulos, Nick</author>
      <category>Kohta osaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.1601331</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Seikkailu vuorella</h4>Lue jännittävää tarinaa siitä, kuinka Emmi ja Kaarna koettavat selviytyä Minecraftin villissä maailmassa!]]></description>
      <series>
         <helle>1459042</helle>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Fyffe käy kirjastossa</title>
      <author>Juba</author>
      <category>Kohta osaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.1611994</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Fyffe käy kirjastossa</h4>Fyffe haluaa käydä tutustumaan kirjastoon!<br><br>Millä tavalla siellä pitää käyttäytyä? Entä millaisia kaikkia kirjoja kirjastosta voikaan löytää?<br><br>Lähde siis Fyffen matkaan tutustumaan lähikirjastoon ja tutustu mitä kaikkea siellä on!]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Mur-sarja</title>
      <author>Happonen, Kaisa</author>
      <category>Kohta osaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.927971</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Mur ja mustikka</h4>Mur ja mustikka kertoo tarinan Murin ja Ison matkasta polulla.<br><br>Iso on matkalla määränpäähän ja Murin on seurattava perässä. Vaikka vastaan tulisi mitä! Polun päässä on mustikka. Monta mustikkaa. Mustikoita silmänkantamattomiin.<br><br>Joka puolella vain ja ainoastaan mustikoita! Sinne me menemme.]]></description>
      <series>
         <helle>1459063</helle>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Hui, sanoi Pikku kani</title>
      <author>Leathers, Philippa</author>
      <category>Kohta osaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.741556</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Hui, sanoi Pikku kani</h4>Pikku kania pelottaa.<br><br>Musta kani seuraa sitä. Vaikka Pikku kani kuinka yrittää piileskellä ja juosta karkuun, musta hahmo löytää sen aina. Miksei se mene jo pois?<br><br>Onko Pikku kanin outo seuralainen ystävä vai vihollinen?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Häntähoiva-sarja</title>
      <author>Kanto, Anneli</author>
      <category>Kohta osaan!</category>
      <links>
         <helle>helle.1539684</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Häntähoiva ja Pätkä</h4>Martta haluaisi oman koiran, mutta valitettavasti isä on allerginen, eikä haavetta siten voi toteuttaa.<br><br>Onneksi on Tiina, joka pyytää Marttaa auttamaan häntä Pätkä-koiran lenkittämisessä viikon ajan.<br><br>Ystäviensä Lilan sekä Eeron kanssa, Martta perustaa osuuskunta Häntähoivan auttamaan kaikenlaisissa lemmikkeihin liittyvissä ongelmissa.]]></description>
      <series>
         <helle>1459033</helle>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Keisarin uudet kloonit</title>
      <author>Emmett, Jonathan</author>
      <category>Nyt jo sujuu!</category>
      <links>
         <helle>helle.855920</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Keisarin uudet kloonit</h4>Ronista on kurjaa olla koko galaksin keisari.<br><br>Hänellä on niin paljon keisarillisia velvollisuuksia, että hän ei ehdi pelata lempipeliään kiitopalloa.<br><br>Kunpa joku voisi hoitaa velvollisuudet hänen puolestaan...]]></description>
      <series>
         <helle></helle>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Milla ja lohikäärme</title>
      <author>McKay, Hilary</author>
      <category>Nyt jo sujuu!</category>
      <links>
         <helle>helle.821285</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Milla ja lohikäärme</h4>Millan huoneessa asuu lohikäärme.<br><br>Isä ja äiti ovat kauhuissaan, ja Millan on löydettävä uusi koti kaapinkokoiselle ja hyvin kuumaa savua puhaltavalle ystävälleen - <br><br>kuinka vaikeaa se nyt voi olla?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Kokkiklubi-sarja</title>
      <author>Supinen, Miina</author>
      <category>Nyt jo sujuu!</category>
      <links>
         <helle>helle.925958</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Maailman paras pizza</h4>Madeleinella sekä hänen kaksoisveljellään Michelinillä on oma kokkiklubi, johon kuuluu myös paras ystävä Slaissi sekä pikkusisko Bebe, joka toki vain sotkee.<br><br>Eräänä päivänä on Slaissin jalkapalloturnaus, jonka jälkeisissä myyjäisissä tulisi tarjoilla pizzaa.<br><br>Millaisia aineksia pizzan tekeminen tarvitsee ja kuka kumma on ovesta sisään pyyhältävä Rosmariini?]]></description>
      <series>
         <helle>1459093</helle>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Painajaispuoti-sarja</title>
      <author>Hai, Magdalena</author>
      <category>Nyt jo sujuu!</category>
      <links>
         <helle>helle.1542460</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Painajaispuoti ja kamala kutituspulveri</h4>Ninnillä on monta ongelmaa!<br><br>Ensinnäkin hän haluaa ostaa polkupyörän.<br>Toiseksi hänellä ei ole rahaa osata sitä.<br>Ja kolmanneksi Ninni tarvitsee työpaikan, mutta kuka kumma voisi palkata 9-vuotiaan!<br><br>Kuka kumma tosiaan! Nimittäin omituinen kauppa nimeltään Painajaispuoti etsii kauppa-apulaista. Ninnistä kauppa näyttää todella hienolta, mutta se omistaja on todella outo, eikä tee mitään muuta kuin hihitä lattialla.<br><br>Onnistuuko Ninni lopulta saamaan työpaikan sekä polkupyörän?]]></description>
      <series>
         <helle>1459102</helle>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Yökoulu-sarja</title>
      <author>Noronen, Paula</author>
      <category>Nyt jo sujuu!</category>
      <links>
         <helle>helle.1344691</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Yökoulu-sarja</h4>Tiesitkö, että zombit ja vampyyrit käyvät öisin koulua?<br><br>Yökoulu on helppolukuinen kirjasarja, joka on pullollaan päätöntä huumoria ja jäätävän jännää meininkiä.<br><br>Kauhun ja huumorin yhdistelmää ei voi vampyyrikaan vastustaa!]]></description>
      <series>
         <helle>1459105</helle>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Aavepartio-sarja</title>
      <author>Lipasti, Roope</author>
      <category>Nyt jo sujuu!</category>
      <cover></cover>
      <links>
         <helle>helle.1559606</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Aavepartio-sarja</h4>Lukupalojen uudessa Aavepartio-sarjassa koti täyttyy monstereista heti, kun äiti ja isä sulkevat oven perässään.<br><br>Lasten perustama Aavepartio ryhtyy rakentamaan haamuille, ihmissusille, zombeille ja vampyyreille toinen toistaan kekseliäämpiä ja hassumpia ansoja.]]></description>
      <series>
         <helle>1459114</helle>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Ensiluokkaiset kioskikauppiaat</title>
      <author>Kallioniemi, Tuula</author>
      <category>Nyt jo sujuu!</category>
      <links>
         <helle>helle.836379</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Ensiluokkaiset kioskikauppiaat</h4>Pikkis ja Tötterö haluavat kerätä rahaa leirikouluun ja perustavat kioskin, jossa myydään ensiluokkaisia tavaroita ja palveluita.<br>He tekevät hienon mainoskyltin, TERVETULOA KAIKKI KIOSKILLE.<br><br>Aivan kommelluksitta ei kioskin pitäminen suju, mutta hauskaa on sekä kauppiailla että asiakkailla!]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Sami ja Sinttu poniveljesten tarina</title>
      <author>Hallberg, Lin</author>
      <category>Nyt jo sujuu!</category>
      <links>
         <helle>helle.1580792</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Poniveljesten tarina</h4>On ilta, veljekset Erkki ja Simo ovat menossa nukkumaan. Ennen sitä he haluavat kuitenkin kuulla äidiltään iltasatuja menneistä vuosista.<br><br>Muistoissaan he palaavat jälleen Englantiin, missä he asuivat jonkin aikaa.<br><br>Erkki oli vasta viiden ja yhtä jääräpäinen kuin perheen uusi poni.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Tule mukaan, sanoi Leijona</title>
      <author>Perkiö, Pia</author>
      <category>Runoillaan ja loruillaan</category>
      <links>
         <helle>helle.1513449</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Tule mukaan, sanoi Leijona</h4>Arjen touhut sujuvat sutjakkaasti, kun väliin lurauttaa lorun.<br><br>Kirjassa loruillaan ystävyydestä, päivän touhuista, ajan kulumisesta ja erilaisista tunteista.<br><br>Kirjan lorut sopivat hyvin niin päiväkodin askareiden kuin kodin touhujenkin lomaan.<br>Yksin ei tarvitse jäädä kenenkään, vaan kaikki mukaan, komentaa Leijona!]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Hirvi irvistää</title>
      <author>Itkonen, Jukka</author>
      <category>Runoillaan ja loruillaan</category>
      <links>
         <helle>helle.865230</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Hirvi irvistää</h4>Tuttu metsä on täynnä monenkirjavaa sakkia.<br><br>Yhdellä on naulakko päässään, toinen pukeutuu piikkinuttuun.<br><br>Mikä laskee mäkeä ja pulikoi kuin pikkulapsi? Kuka kiikkuu puussa erämaan korvessa? Ja mikä kumma saa hirven irvistämään?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Kaupunkiretki</title>
      <author>Itkonen, Jukka</author>
      <category>Runoillaan ja loruillaan</category>
      <links>
         <helle>helle.659751</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Kaupunkiretki</h4>Runomatkalla kaupungissa piipahdetaan paloasemalla, helpotetaan hammassärkyä apteekissa, kurkataan kaupungintaloon ja viivähdetään torilla.<br><br>Välillä seistään liikennevaloissa, istahdetaan puistonpenkillä ja kuunnellaan, mitä lyhtypylväs kertoo. Tehtaan savu aivastuttaa ja joku on ikuistettu patsaaseen.<br><br>Vaan uimahalli se vasta kumma paikka on: sen lattialla loiskuu sadat litrat vettä.]]></description>
      <series>
         <helle></helle>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Runorekka</title>
      <author></author>
      <category>Runoillaan ja loruillaan</category>
      <cover>lukudiplomi/runorekka.jpg</cover>
      <links>
         <helle>helle.1591503</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Runorekka</h4>Hyppää runorekan kyytiin.<br><br>Siellä on mielikuvitusta, pienen koiran hyppyjä sekä kissojen kikatusta.<br><br>Runorekan kyydissä voi ihmetellä ja pohtia arjen askareita.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Siilin satupuu</title>
      <author></author>
      <category>Runoillaan ja loruillaan</category>
      <links>
         <helle>helle.1282260</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Siilin satupuu</h4>Siilin satupuun runoissa metsän eläimet puuhailevat hyväntuulisina: sammakko valmistautuu hyppykilpailuihin, siili viettää syntymäpäiviä, hämähäkit tekevät täkkiä, myyrä pitää päiväkotia.<br><br>Oravavaari päättää yllättää muut aamupuurolla ja illan tullen ketunpoikanen saa nukahtaa keinuvaan ketun kehtolauluun.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Tiitiäisen runokirja</title>
      <author></author>
      <category>Runoillaan ja loruillaan</category>
      <links>
         <helle>helle.1343097</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Tiitiäisen runokirja</h4>Tiitiäisen runokirja on sisarteos jo klassikoksi nousseelle vauvaikäisten runokirjalle Tiitäisen runolelu.<br><br>Valitut runot saavat niin leikki-ikäisen kuin hänen vanhempansa mielikuvituksen lähtemään lentoon: ajatuksia sinusta ja minusta, riimejä eläinystävistä sekä pohdintaa hämähäkinseitin ja tuulen todellisesta olemuksesta.]]></description>
   </book>
</books>
