<?xml version="1.0"?>
<books>
   <book>
      <title>Mortina-sarja</title>
      <author>Cantini, Barbara</author>
      <category>Kaikenlaisia kavereita</category>
      <links>
         <helle>helle.1535746</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Mortina, kuoliaaksinaurattava juttu</h4>Mortina elää tätinsä luona isossa talossa, jossa on hieno piha.<br/><br/>Mortinalla on koira, jonka kanssa se voi leikkiä päivät pitkät, mutta silti hän toivoo elämäänsä uusia ystäviä.<br/><br/>Täti on kieltänyt jyrkästi muiden lasten kanssa leikkimisen, sillä Mortina on ihka oikea zombie! Onneksi kohta on halloween, jolloin Mortina voi esittää olevansa vain pukeutunut zombieksi.<br/><br/>Onnistuuko huijaus ja saako Mortina uusia ystäviä?]]></description>
        <series>
            <helle_serie>1459003</helle_serie>
        </series>
   </book>
   <book>
      <title>Isadora Kuu-sarja</title>
      <author>Muncaster, Harriet</author>
      <category>Kaikenlaisia kavereita</category>
      <links>
         <helle>helle.1550271</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Isadora Kuu menee kouluun</h4>Isadora viihtyy onnellisena pinkin pupunsa kanssa. Nyt olisi kuitenkin aika lähteä kouluun.<br/><br/>On vain yksi ongelma. Isadora on puoliksi vampyyri ja puoliksi keiju. Meneekö hän siis vampyyri- vai keijukouluun? Onneksi vanhemmilla on tähän ratkaisu! Mutta toimiiko se?]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459249</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Futisjunnut-sarja</title>
      <author>Anrell, Lasse</author>
      <category>Kaikenlaisia kavereita</category>
      <links>
         <helle>helle.912804</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Zlatan on tähti</h4>Ali pelaa Hammarbyn jalkapalloseurassa, ja heidän joukkueeseensa on tullut uusi poika nimeltään Bruno.<br/><br/>Alin mielestä on kiva, kun jalkapalloa voi pelata yhdessä niin että kaikilla on hauskaa. Hän kuitenkin pian huomaa, ettei Bruno ole samaa mieltä ja hänen mielestään tytöt eivät saisi ollenkaan pelata!<br/><br/>Miten käy, kun mukaan tulee Emma, joka selkeästi viihtyy Alin seurassa ja haluaa myös pelata jalkapalloa.]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459252</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Onnenkepparit-sarja</title>
      <author>Jalo, Merja</author>
      <category>Kaikenlaisia kavereita</category>
      <links>
         <helle>helle.1344644</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Olivia ja Onnentähti</h4>Olivian paras ystävä käy joka viikko talleilla ratsastamassa ihanilla poneilla, mutta Olivia on allerginen, ja joutuu ihailemaan ystävänsä harrastusta kaukaa.<br/><br/>Eräänä kesäloman päivänä hän löytää Onnentähden, maailman suloisimman keppihevosen. Miten ystävät suhtautuvat asiaan?]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459255</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Allu-sarja</title>
      <author>Palviainen, Jukka-Pekka</author>
      <category>Kaikenlaisia kavereita</category>
      <links>
         <helle>helle.883432</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Allu ja salaperäinen ihailija</h4>Alexandra eli Allu muuttaa perheineen Kuoppakylän vanhalle rautatieasemalle.<br/><br/>Alkuun eivät Allu sekä hänen veljensä Aapo tunne uudelta paikkakunnalta ketään, kunnes pian uusia ystävyyssuhteita alkaa muodostua. Samaan aikaan Allua kuitenkin alkaa piirittää joku salaperäinen ihailija, joka jättää jälkeensä mysteerisiä vaaleanpunaisia rakkausviestejä.<br/><br/>Kuka tämä salaperäinen henkilö on ja miksi kukaan ei ole nähnyt häntä?]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459738</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Pate-sarja</title>
      <author>Parvela, Timo</author>
      <category>Kaikenlaisia kavereita</category>
      <links>
         <helle>helle.779002</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Risto Räppääjä ja lapsenvahti</h4>Risto asuu tätinsä Rauhan luona ja heiltä ei kommellukset koskaan tunnu loppuvan!<br/><br/>Naapurissa asuva Lennart on erikoinen tapaus, mutta oikein mukava. Kaverikseen Risto saa tietenkin Nellin, jonka kanssa on hauska tutkia ja tutustua uusiin asioihin.<br/><br/>Kun joukkoon sekoittaa vielä voimakastahtoisen Elvi-tädin ei hullunkurituksilta voi välttyä! Millaisiin seikkailuihin Risto siis päätyykään?]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459750</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Risto Räppääjä-sarja</title>
      <author>Nopola, Sinikka</author>
      <category>Kaikenlaisia kavereita</category>
      <links>
         <helle>helle.1588318</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Risto Räppääjä ja lapsenvahti</h4>Risto asuu tätinsä Rauhan luona ja heiltä ei kommellukset koskaan tunnu loppuvan!<br/><br/>Naapurissa asuva Lennart on erikoinen tapaus, mutta oikein mukava. Kaverikseen Risto saa tietenkin Nellin, jonka kanssa on hauska tutkia ja tutustua uusiin asioihin.<br/><br/>Kun joukkoon sekoittaa vielä voimakastahtoisen Elvi-tädin ei hullunkurituksilta voi välttyä! Millaisiin seikkailuihin Risto siis päätyykään?]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459750</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Rosmariini-sarja</title>
      <author>Supinen, Miina</author>
      <category>Kaikenlaisia kavereita</category>
      <links>
         <helle>helle.1547549</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Mättömadon salaisuus</h4>Kokkiklubilaiset ovat täällä taas! <br/>Tällä kertaa ystävykset seikkailevat kummallisessa paikassa, jossa joki on tehty limpparista.<br/><br/>Ystävykset lipuvat jokea eteenpäin croissant’illa, mutta mättömadon tehdessä siihen reiän, on heidän pelastauduttava rantaan, joka osoittautuu hevossaareksi!<br/><br/>Millaisia hevosia ystävykset pääsevät näkemään ja miten muurahaiskuningatar liittyy kaikkeen?]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459756</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Anna ja Elvis-sarja</title>
      <author>Kuutti, Maria</author>
      <category>Kaikenlaisia kavereita</category>
      <links>
         <helle>helle.1558841</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Anna ja Elvis ovat parhaita ystäviä, jotka tekevät yhdessä kaikenlaista kivaa. Matkustaa voi niin ulkomaille kuin kylpylään, eikä tekeminen toki lopu siihen.<br/><br/>Sarjassa päästään eri kirjoissa tutustumaan uusiin ystäviin, erilaisiin harrastuksiin ja se vasta onkin kivaa, kun paras ystävä on mukana matkassa.]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459759</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Mestarietsivä Peppunen-sarja</title>
      <author>Troll</author>
      <category>Huimaa seikkailua</category>
      <links>
         <helle>helle.1346117</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Mestarietsivä Peppunen</h4>Huvittavan japanilaisen kirjasarjan avausosa!<br/><br/>Peppunen ratkaisee mitä kummallisempia arvoituksia yhdessä avustajansa Brownin kanssa.<br/><br/>Lukijalle riittää tekemistä, kun kirjan sivuilla on erilaisia pieniä pulmia ratkaistavaksi.]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459762</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Etsiväkaksikko-sarja</title>
      <author>Horst, Jørn Lier</author>
      <category>Huimaa seikkailua</category>
      <links>
         <helle>helle.924757</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Operaatio Myrskypilvi</h4>Naapurukset Tilda ja Oliver perustavat yhdessä etsivätoimiston, jonka toimisto on Oliverin kotitalon kellarissa.<br/><br/>Kaksikolla on apuna myös Tildan Otto-koira, jonka vainu osoittautuu todella käteväksi monissa erilaisissa tilanteissa.<br/><br/>Ensimmäisessä kirjassa kaksikko pääsee tutkimaan kadonneen pakettiauton sekä kadonneen hiivan arvoituksia.<br/><br/>Voisivatko nämä kaksi asiaa liittyä jotenkin toisiinsa?]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459765</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Kisu-sarja</title>
      <author>Harrison, Paula</author>
      <category>Huimaa seikkailua</category>
      <links>
         <helle>helle.1532740</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Kisu ja öinen seikkailu</h4>Kisun äiti on supersankari, jolla on kissamaisia ominaisuuksia.<br/><br/>Näitä ominaisuuksia ovat mm. pimeässä näkeminen, kattojen päällä tasapainottelu sekä kissojen kanssa juttelu.<br/><br/>Öisin äiti lähtee auttamaan ihmisiä. Eräänä iltana, kun äiti on jo lähtenyt, kisun ikkunan taakse tulee kissa. Kun se esittelee itsensä Figaroksi, Kisu tajuaa ymmärtävänsä sitä!<br/><br/>Mitä Figaro haluaa ja osaako Kisu auttaa sitä?]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459771</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Käsikirja supersankareille-sarja</title>
      <author>Våhlund, Elias</author>
      <category>Huimaa seikkailua</category>
      <links>
         <helle>helle.1513366</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Osa 1: Käsikirja</h4>Alisaa kiusataan koulussa lähes päivittäin. Isot pojat jahtaavat häntä usein takaa ja ainoa turvapaikka on läheinen kirjasto.<br/><br/>Yhtenä päivänä hän löytää kirjastosta punaisena hehkuvan kirjan, mikä tuntuu kutsuvan häntä. Kirjassa on ohjeita ja neuvoja, miten tulla supersankariksi.<br/><br/>Voisiko niistä olla Aliisalle hyötyä?]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459780</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Hotelli Hämärä-sarja</title>
      <author>Teräs, Mila</author>
      <category>Huimaa seikkailua</category>
      <links>
         <helle>helle.1345096</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Hotelli Hämärä ja kummituspurkki</h4>Jännittävä tarina vanhasta talosta, jossa tapahtuu kummia!<br/><br/>Veljekset Teo ja Tuukka perheineen ovat asettuneet asumaan rähjäiseen hotelliin ja tutustuvat pian myös naapurissa asuvaan Leilaan.<br/><br/>Yhdessä lapset alkavat selvittää outojen äänten ja merkillisten usvalonkeroiden arvoitusta.]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459798</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Kotikulman etsivät-sarja</title>
      <author>Jalo, Merja</author>
      <category>Huimaa seikkailua</category>
      <links>
         <helle>helle.1549519</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Kadonneen linnun salaisuus</h4>Markus saa kirpputorilta agenttisetin ja päättääkin perustaa ihan oman etsivätoimiston.<br/><br/>Mukaansa hän saa pikku siskonsa Lisan sekä naapurin kaverin Linnean.<br/><br/>Ensimmäinen tapaus tuleekin heidän eteensä kuin suorastaan sattumalta ja siitä alkaakin kummallisuudet lähteä liikkeelle.<br/><br/>Pian outo hiiviskelijä astuu kuvioihin, minkä jälkeen Linnean lemmikkipapukaija katoaa.]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459801</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Lasse-Maijan etsivätoimisto-sarja</title>
      <author>Widmark, Martin</author>
      <category>Huimaa seikkailua</category>
      <links>
         <helle>helle.1559652</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Ystävykset Lasse ja Maija asuvat idyllisessä Vallilan kylässä.Yhdessä kaksikko on pistänyt pystyyn etsivätoimiston ja hommaa heille kyllä riittää!<br/><br/>Kaksikko pääsee ratkomaan erilaisia arvoituksia sekä mysteereitä, ja sivuhahmot tulevat tarinoissa myös lukijalle tutuiksi.<br/><br/>Minkä arvoituksen sinä haluat ratkaista ensimmäisenä?]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459804</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Aavemaiset tarinat</title>
      <author>Kunnas, Mauri</author>
      <category>Huimaa seikkailua</category>
      <links>
         <helle>helle.1343335</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Tähän kirjaan on koottu teokset: Hui kauhistus!<br/><br/>Vampyyrivaarin tarinoita sekä Majatalon väki ja kaappikellon kummitus.<br/><br/>Niistä voi valita minkä tahansa hurjan tarinan, joka vie lukijan tutustumaan niin kummituksiin kuin vampyyreihin.<br/><br/>Millaisia muita hahmoja näiden kansien sisältä voikaan löytyä?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Elsan ja Elmerin etsivätoimisto-sarja</title>
      <author>Bagge, Tapani</author>
      <category>Huimaa seikkailua</category>
      <links>
         <helle>helle.1547791</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Polkupyörävarkaat</h4>Elsa on huumorintajuinen sekä itsevarma. Hän harrastaa painia ja on lisäksi lajinsa mestari.<br/><br/>Eräänä päivänä Elsa päättää perustaa etsivätoimiston. Ensimmäiseksi asiakkaakseen hän saa ujon Elmerin, jonka polkupyörä on varastettu. Pian Elsan oma pyörä katoaa myös.<br/><br/>Voisiko näillä olla jokin yhteys?]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459810</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Kaarle-sarja</title>
      <author>Smith, Alex T.</author>
      <category>Eläinten elämää</category>
      <links>
         <helle>helle.1522171</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Kaarle kaupungilla</h4>Kaarle on pieni pyöreä koira, joka käyttää baskeria ja punaista villapaitaa.<br/><br/>Kun Kaarlen omistajat lähtevät aamulla töihin, jää pieni koira kotiin yksin nukkumaan.<br/><br/>Vai jääkö? Omistajien ollessa poissa, lähtee Kaarle ystävänsä Lordi Sukkanukan kanssa mitä ihmeellisimpiin seikkailuihin!"]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459825</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Olafin pentupäiväkirjat-sarja</title>
      <author>Waris, Helena</author>
      <category>Eläinten elämää</category>
      <links>
         <helle>helle.1538983</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Pässit pullakahveilla</h4>Miltä näyttää elämä koiranpennun silmin?<br/><br/>Olaf asuu maatilalla muiden elämien sekä ihmisomistajien kanssa.<br/><br/>Eräänä yönä perheen poika herättää koiran. Jotain kummaa on tekeillä! Emäntäkin on kadonnut jonnekin… Ja kun naapurin vaari sanoo Olafia hyväksi laamanvartijaksi on varsinainen soppa tulilla.<br/><br/>Mikä on laamanvartija? Laamat ovat ainakin pelottavan näköisiä eläimiä! Toivottavasti niitä ei ole tulossa tilalle.]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459828</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Poni nimeltä Spike</title>
      <author>Heimonen, Satu</author>
      <category>Eläinten elämää</category>
      <links>
         <helle>helle.1568978</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Spike on pikkuinen lohikäärme, joka asuu poniystäviensä kanssa Equestriassa.<br/><br/>Tarina alkaa, kun eräs pieni poni löytää oman taitonsa ja saa siten söpöysmerkin itselleen.<br/><br/>Spike kokee olonsa hieman ulkopuoliseksi, sillä lohikäärmeet eivät voi saada söpöysmerkkiä. Hän haluaakin siis olla poni!Kun taikavoimien avulla tästä tulee mahdollista, on Spiken löydettävä omat taitonsa.<br/><br/>Kuinka siinä sitten käykään?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Karhu ja kaniini-sarja</title>
      <author>Gough, Julian</author>
      <category>Eläinten elämää</category>
      <links>
         <helle>helle.879077</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Karhu ja kaniini</h4>Karhu herää kesken talviunen ja huomaa, että joku on varastanut hänen ruokansa!<br/><br/>No eipä se haittaa, onhan talvi ja voi vaikka rakentaa lumiukon. Kannattaa kuitenkin olla tarkkana, sillä lumiukkoa ei kannata rakentaa vihaisen kanin kolon päälle.<br/><br/>Entä miten käy, kun susi tulla tupsahtaa paikalle?]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459831</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Tikkumäki-sarja</title>
      <author>Niemelä, Reetta</author>
      <category>Eläinten elämää</category>
      <links>
         <helle>helle.816961</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Ystäväni Uljas</h4>Iiris aloittaa uuden harrastuksen ystävänsä Riinan kanssa Tikkumäen hevostalleilla.<br/><br/>He oppivat paljon uutta hevosista ja ihastuvat myös sattumalta samaan poikaan, Pauliin. Samalla tallilla esteratsastuskilpailuun harjoitteleva Milla kohtelee hevosia epämiellyttävällä tavalla.<br/><br/>Iiris näkee tämän ja miettii, pitäisikö hänen kertoa näkemästään jollekin?]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459834</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Ponku ja Peetu-sarja</title>
      <author>Savisaari, Aira</author>
      <category>Eläinten elämää</category>
      <links>
         <helle>helle.855892</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4> Ponku, Peetu ja helppo nakki</h4>Ponku on löytökoira, nimittäin eräänä päivänä se vain astelee Peetun ovelle. Ponku rakastaa ruokaa, mutta se osaa myös puhua lasten kanssa sekä kirjoittaa muistiinpanoja.<br/><br/>Yhdessä Ponku ja Peetu päättävätkin muodostaa etsivätoimiston, mikä erikoistuu kadonneiden tavaroiden löytämiseen. Myös erilaisten käänteiden kautta Ponku päätyy Peetun koulun lukukoiraksi!<br/><br/>Millaisiin kommelluksiin kaksikko vielä päätyykään?]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459840</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Komisario Tassu-sarja</title>
      <author>Reider, Katja</author>
      <category>Eläinten elämää</category>
      <links>
         <helle>helle.1588542</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Reipas poliisikoirakokelas</h4>Urho on reipas, iloinen sekä vauhdikas poliisikoira. Hänen parinsa nimi on Peetu ja onhan poliisiasemalla muitakin kivoja kavereita.<br/><br/>Eräänä päivänä parivaljakko saa tehtäväkseen hoitaa myymälävarkauteen liittyvää tapausta. Nuori poika on jäänyt kiinni kuulokkeiden varastamisesta, mutta ei suostu puhumaan kenellekään.<br/><br/>Onnistuuko Urho saada selville, mitä oikein on tapahtunut?]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459843</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Leon Lemmikkiuutiset-sarja</title>
      <author>Marttinen, Tittamari</author>
      <category>Eläinten elämää</category>
      <links>
         <helle>helle.561652</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Leon lemmikkiuutiset on helppolukuinen ja hilpeästi kuvitettu sarja lukemaan opetteleville.<br/><br/>Sarjan eri osissa Leo ja ystävät kohtaavat erilaisia eläimiä ja toimittavat omaa lehteään.]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459846</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Lohikäärmeitä ja vaahtokarkkeja</title>
      <author>Citro, Asia</author>
      <category>Eläinten elämää</category>
      <links>
         <helle>helle.1546353</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Lohikäärmeitä ja vaahtokarkkeja</h4>Eräänä päivänä Sara löytää äitinsä tavaroista hohtavan valokuvan, joka paljastaa hänelle suuren salaisuuden.<br/><br/>Saran kodin takapihalla on lato, jonka mystiselle ovelle läheisen metsän taikaotukset tulevat hakemaan apua.  Yksi näistä on pieni lohikäärmeen poikanen. Se on kovasti sairas.<br/><br/>Sara alkaa kissansa kanssa selvittämään mitä pienokaiselle on tapahtunut.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Tatu ja Patu-sarja</title>
      <author>Havukainen, Aino</author>
      <category>Kuvakirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.879047</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Tatun ja Patun päivitetty Suomi</h4>Mistä on Suomi ja sen asukkaat tehty? Kohta selviää<br/><br/> Nimittäin Outolan veljekset tutustuvat Suomen historiaan sekä nykypäivään mitä eriskummallisin tavoin. Luvassa on jännitystä, hurja luonto-opas sekä erilaisten julkisuuden henkilöiden kadonneita esineitä.<br/><br/>Uhkarohkeissa testeissä Tatu ja Patu tutustuvat myös saunaan, ruisleipään sekä mökkijuhannukseen.", "Aino Havukainen ja Sami Toivonen"]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459858</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Armstrong: Erään hiiren kuuseikkailu</title>
      <author>Kuhlmann, Torben</author>
      <category>Kuvakirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1558879</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Hiiret uskovat, että kuu on juustoa. Vaan yksi hiiri ajatteleekin toisin. Sen mielestä, mikään ei ole liian vaikeaa fiksulle hiirelle!<br/><br/>Näin alkaa yhden pienen hiiren uskomaton seikkailu. Selviääkö kuun salaisuus?<br/><br/>(Kirjailijalta myös teos: Edison – kadonneen hiiriaarteen arvoitus)]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Ystäväni Pulla Vehnänen</title>
      <author>Reittu, Ninka</author>
      <category>Kuvakirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1565913</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Ystäväni Pulla Vehnänen</h4>Tylli on pieni tyttö vain! Vaan eipäs anneta ulkonäön hämätä.<br/><br/>Hän on päättäväinen pieni pakkaus ja kun eräänä päivänä momma ja mummi vihdoin suostuvat ostamaan Tyllille oman ponin, on tyttö jo asettanut kypärän päähänsä ja on matkalla hevostallille.<br/><br/>Mutta poni ei olekaan ihan sitä mitä Tylli on toivonut. Eihän se halua edes tehdä niitä asioita, mitä Tylli haluaa tehdä!<br/><br/>Voiko ystäviä pakottaa tykkäämään samoista asioista kuin itse? Mitä sinä olet siitä mieltä?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Vuori, joka juoksi</title>
      <author>Huotarinen, Vilja-Tuulia</author>
      <category>Kuvakirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1577210</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Vuoret ovat yleensä vanhoja. Niillä on huippu ja joskus niiden yli virtaa joki. Eläimet syövät vuorella vihreää ruohoa ja linnut lentävät vuorien yli.<br/><br/>Tarinassa uusi vuori pääsee keskelle vanhoja vuoria, jotka kertovat millaista heidän elämänsä on. ”Mutta miksi emme juokse?” nuori vuori kysyi. ”Koska vuorilla ei ole jalkoja”, kuului vastaus.<br/><br/>Nuori vuori oli asiasta eri mieltä. Hän haluaisi juosta, mutta onnistuuko se?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>En (hirveästi) pelkää pimeää</title>
      <author>Milbourne, Anna</author>
      <category>Kuvakirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1538586</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Kirjan päähenkilö pohtii pimeää. Millaista se on päivällä tai yöllä? Entä, miltäpä esineet näyttävät päivällä tai yöllä, kun valot ja varjot osuvat niihin eri tavalla?<br/><br/>Miksi pimeä on niin pelottava asia? Vai onko sittenkään?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Onni ja Aada kirjastossa</title>
      <author>Kuutti, Maria</author>
      <category>Kuvakirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1587587</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Nyt lähdetään retkelle kirjastoon!<br/><br/>Onnia ja Aadaa jännittää. Saakohan kirjastossa edes puhua? Onneksi huoli osoittautuu aiheettomaksi, ja pian kaksikolle selviää moni muukin kirjastoon liittyvä asia.<br/><br/>Mutta mikä ihme voisi olla kirjastoagentti?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Purkissa</title>
      <author>Marcero, Deborah</author>
      <category>Kuvakirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1556945</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Leevi on pieni jänis, joka keräilee purkkeihin kaikenlaisia muistoja.<br/><br/>Eräänä päivänä hän tapaa Elvin, jonka kanssa hän voi jakaa yhteisen harrastuksen. Yhdessä he laittavat purkkeihin yhteisiä muistoja, joihin kuuluu sateenkaaria, meren ääntä, talven ihmeitä ja pitkiä kesäpäiviä. Suuri suru kohtaa kaksikon, kun Elvin perhe muuttaa pois.<br/><br/>Miten Leevin ja Elvin ystävyydelle käy? Voiko yhteisiä muistoja purkittaa, vaikka asuisikin kaukana toisesta?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Saanko tulla leikkimään?</title>
      <author>Kinnear, Nicola</author>
      <category>Kuvakirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1614621</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Kylläpä Jereä ärsyttää!<br/><br/>Hän haluaisi leikkiä mieluummin itsekseen, mutta Pepi-hylje tahtoo aina mukaan. Mitä ikinä Jere leikkiikään, Pepi on aina mukana eikä anna yhtään rauhaa. Mitä pitäisi tehdä, kun toinen viihtyy omissa oloissa ja toinen puolestaan kaipaa seuraa?<br/><br/>Oppivatko Jere ja Pepi koskaan leikkimään yhdessä?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Koiramäki-sarja</title>
      <author>Kunnas, Mauri</author>
      <category>Kuvakirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.479985</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Historiallinen Koiramäki-sarja vie lukijan 1800-luvun Suomeen.<br/><br/>Koiramäen väen kanssa on kiva tutustua sen aikaiseen elämiseen sekä tapoihin.]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459867</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Viisi villiä Virtasta-sarja</title>
      <author>Kanto, Anneli</author>
      <category>Kuvakirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1612002</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Virtasen perheessä vauhtia riittää!<br/><br/>Kirjasarja kertoo viidestä sisaruksesta; Veerasta, Vilmasta, Pertusta, Paavosta ja Kastehelmestä. Jokaisella heistä on oma tarinansa, jossa he touhuavat mitä erikoisempia asioita sekä oppivat uusia taitoja ja tutustuvat uusiin tuttavuuksiin.]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459876</helle_serie>
      </series>
   </book>
   <book>
      <title>Yökyöpeli</title>
      <author>Ruohonen, Laura</author>
      <category>Runot</category>
      <links>
         <helle>helle.531627</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Salaperäisessä kerrostalossa ei kukaan nuku yöllä: hormit humisevat, hissi hinkuu, kellarin ovi kaameasti vinkuu.<br/><br/>Sen asukkaita ovat muun muassa hiipivä mestariagentti, reikiä syövät pienet Niemiset sekä muisteleva muurahaismummo.<br/><br/>Yllättäviä yökyöpeleitä ja riimejä riittää.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Kaivurin raivari</title>
      <author>Heinimo, Nelli</author>
      <category>Runot</category>
      <links>
         <helle>helle.1547840</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Tämä on runokirja autoista, kulkuneuvoista ja koneista, mutta myös kurkistus niiden ajatuksiin, mietteisiin sekä harmeihin.<br/><br/>Niin ikään on kaivuri, joka hermostuu työmaan kovasta metelistä. Sähköautolla puolestaan on yöllä jännittäviä asioita mielessä.<br/><br/>Mitä puolestaan miettii kilpa-auto kisa-aamun? Minkälaisia tuttuja tunteita sinä tunnistat?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Allakka pullakka</title>
      <author>Ruohonen, Laura</author>
      <category>Runot</category>
      <links>
         <helle>helle.342014</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Tiedätkö, mistä Sir Kasimir Koi unelmoi? Entä kuka on Himalajan Hilma?<br/><br/>Tähän kirjaan tarttumalla tutuksi tulevat myös Mahtimummelin määräykset.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Tippukivitapaus</title>
      <author>Ruohonen, Laura</author>
      <category>Runot</category>
      <links>
         <helle>helle.879049</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Tässä runokirjassa liikutaan niin perheen arjen pyörteissä kuin eläinten, hirviöiden sekä mielikuvitusolentojen maailmassa.<br/><br/>Kaikenlaisiin mielenkiintoisiin persooniin pääsee tutustumaan. Joskus voi myös tuntua siltä, ettei runoissa ole päätä eikä häntää!]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Otus opus</title>
      <author>Ruohonen, Laura</author>
      <category>Runot</category>
      <links>
         <helle>helle.1539204</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Oletko aina halunnut tietää kiehtovaa faktaa eläimistä, mutta et millään jaksaisi lukea puuduttavan pitkiä tietokirjoja niistä?<br/><br/>Tässä runokirjassa löytyy siis sinulle vastaus! Näiden kansien sisältä löydät tietoa muun muassa mangusteista, liito-oravista, siileistä ja monista muista eläimistä!<br/><br/>Runot sekä hauskuttavat, että kertovat oikeaa tietoa. Mitä sinä opit tänään?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Kummalla kammella</title>
      <author>Ruohonen, Laura</author>
      <category>Runot</category>
      <links>
         <helle>helle.1589720</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Laiva on lastattu lyriikoilla.<br/><br/>Voiko Merenkurkku olla käheä? Millainen myrskyisä matka odottaa puolestaan uljaita matkaajia, jotka purjehtivat ulapalle? Pinnalla kuitenkin pysytään!<br/><br/>Onhan mukana sentään pätevät pikkupavut ja laivatonttu Kotterman.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Pierun elämää</title>
      <author>Klingenberg, Malin</author>
      <category>Runot</category>
      <links>
         <helle>helle.1525610</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Pieru. Se hauskuttaa ja nolostuttaa. Pieruja on monenlaisia. Niitä voi rupsauttaa, tuhnauttaa tai tehdä jopa sarjatulituksella.<br/><br/>Mutta millaista elämää pieru oikeastaan elää? Kuinka yksinäinen onkaan se yksittäinen pieni tuhnu vain?<br/><br/>Lue ja ota asiasta selvää!]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Absurdi aakkoset</title>
      <author>Hertell, Harri</author>
      <category>Runot</category>
      <links>
         <helle>helle.1585013</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Aaaa, bee, cee, dee…<br/><br/>Aakkoset ovat tuttuja juttuja. Niille on oma paikkansa ja äänensä, mutta tiesitkö aakkosilla olevan omia haaveita, ajatuksia ja jopa harrastuksia? Huimapää B bailaa buffetissa, G puolestaan kummastelee galleriassa guassikuvia, kun taas J puolestaan juoksee junan perässä.<br/><br/>Millaisia asioita aakkosen muut kirjaimet mahtavat tehdä?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Ihminen</title>
      <author>Nikunen, Antti</author>
      <category>Tietokirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1538623</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Urhoa ja Onnaa kiinnostaa, miten ihmisen keho toimii. Onneksi heillä on ystävänään sairaanhoitaja Eira, joka mielellään opastaa aiheen äärelle.<br/><br/>Lähde siis mukaan selvittämään, miten silmät toimivat. Entä tiesitkö, miksi hiukset ja kynnet kasvavat? Miten puolestaan kuhmut saavat alkunsa?<br/><br/>Nämä ja paljon muuta tietoa löytyy tästä kirjasta!]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Opi miten kaikki toimii</title>
      <author>Ružička, Oldřich</author>
      <category>Tietokirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1502087</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Tämä kirja kertoo kirjaimellisesti sen, miten kaikki toimii.<br/><br/>Sieltä löydät kuusi eri aihealuetta, joiden avulla pääset käsiksi tietoon muun muassa taloista, sähköstä, autoista, internetistä sekä rahan kehityshistoriasta aina sen nykyiseen käyttötarkoitukseen asti.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Matkakohteena avaruus</title>
      <author>Flint, Katy</author>
      <category>Tietokirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1516035</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Lähde huikealle matkalle urhean astronautin sekä hänen koiransa kanssa halki avaruuden.<br/><br/>Retki alkaa auringosta ja käy läpi kaikki planeetat, pienistä suuriin. Matkalla kuljetaan myös asteroidivyöhykkeen läpi! <br/><br/>Tutustu koko aurinkokuntaan tämän kirjan avulla.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Kuukirja</title>
      <author>Cowan, Laura</author>
      <category>Tietokirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1539685</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Tuhansien vuosien ajan ihmiset ovat katselleet Kuuta ja yrittäneet ratkoa sen salaisuuksia.<br/><br/>Mistä kuu on oikeastaan tehty? Entäpä mitä kuupöly mahtaa olla tai voiko siitä saada taikavoimia?<br/><br/>Nyt sinulla on mahdollisuus seurata kuun historiaa aina antiikinajoilta tähän päivään asti, sekä pohtia kuun tulevaisuudennäkymiä.<br/><br/>Kuukirja esittelee Kuun, siihen liittyvät uskomukset ja tietenkin astronauttien kertomuksia matkastaan Kuuhun.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Miten kirja syntyy</title>
      <author>Davies, Becky</author>
      <category>Tietokirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1580048</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Miten kirjasta tulee kirja?<br/><br/>No ensin tietenkin kirjailijan on saatava idea. Hän kirjoittaa sitä ja juo ehkä kahvia samalla. Kun kirja on valmis, on aika lähettää se… Mutta kenelle?<br/><br/>Tässä kirjassa kerrottaan tarkkaan, miten muun muassa tämäkin kirja on saanut alkunsa ja lopulta päätynyt myös sinun käsiisi!]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Tärkeitä tietoja eläimistä</title>
      <author>Säfström, Maja</author>
      <category>Tietokirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.927137</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Tiesitkö, että mustekalalla on kolme sydäntä? Tai että strutsi ei osaa peruuttaa ja mehiläiset eivät koskaan nuku?<br/><br/>No tämä kirja kertookin eläimistä juuri ne kiinnostavimmat, tärkeimmät ja oleellisimmat asiat!<br/><br/>Yllätä ystävä tai perheenjäsen jollain kiinnostavalla faktalla!]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>10 syytä rakastaa pingviinejä</title>
      <author>Barr, Catherine</author>
      <category>Tietokirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1525615</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Missä kaikkialla voi törmätä pingviineihin? Kuinka monta lajia niitä onkaan olemassa?<br/><br/>Kymmenen faktaa ja kymmenen syytä rakastaa pingviinejä!]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>10 syytä rakasta karhuja</title>
      <author>Barr, Catherine</author>
      <category>Tietokirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1526547</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Kymmenen faktaa, kymmenen syytä rakastaa karhuja.<br/><br/>Opi kaikki erilaisista karhulajeista, niiden käytöstavoista sekä elämästä ja mitä esimerkiksi ilmastonmuutos tarkoittaa karhuille.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Miksi koirat nuuskivat pyllyjä</title>
      <author>Snowden-Fine, Lily</author>
      <category>Tietokirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1547695</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Koirilta löytyy kaikenlaisia lystikkäitä tapoja toimia.<br/><br/>Kaikille niistä löytyy joku syy ja selitys, miksi näin tapahtuu.<br/><br/>Aiotko siis ottaa selvää, miksi koirat heiluttavat häntäänsä? Entäpä millaisia asioita koirat tekevät, kun et ole paikalla katsomassa?<br/><br/>Ja mikä tärkeintä, miksi koirat nuuskivat toistensa pyllyjä?]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Tikkumäen kepparikirja</title>
      <author>Niemelä, Reetta</author>
      <category>Tietokirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1145000</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[Tikkumäen ponikerhosta tutut Iiris ja Riina johdattavat lukijat keppihevosten hauskaan maailmaan.<br/><br/>Uljas sekä muut Tikkumäen ponit sekä hevoset toimivat keppihevosten malleina. Materiaalina voi käyttää kotona löydettävää tavaraa sekä kierrätysmateriaalia.<br/><br/>Ohjeet ovat selkeitä ja niiden avulla syntyy niin loimet kuin muut ratsujen tarvikkeet.]]></description>
   </book>
   <book>
      <title>Tietopalat-sarja</title>
      <author>Wickström, Mika</author>
      <category>Tietokirjat</category>
      <links>
         <helle>helle.1559624</helle>
      </links>
      <description><![CDATA[<h4>Jalkapallo haltuun</h4>Jalkapallo on maailman suosituin urheilulaji.<br/><br/>Tässä kirjassa kerrotaan niin jalkapallon säännöistä kuin erilaista triviaa, mikä kyseisen lajin ympärillä pyörii. Tiesitkö esimerkiksi, missä päin Suomea ensimmäinen oikea jalkapalloturnaus järjestettiin?<br/><br/>Kun luet kirjan, osaat vastata tähän ja moneen muuhun mielenkiintoiseen kysymykseen jalkapallosta.<br/><br/>Tietopalat-sarja tarjoaa myös muutakin jännää tietoa, muun muassa avaruudesta, linnuista ja jääkaudesta!]]></description>
      <series>
            <helle_serie>1459849</helle_serie>
      </series>
   </book>
   
</books>
